\begin{subsection}{Билет 18.  Нётеровость области главных идеалов.}
\begin{theorem} Пусть A - область главных идеалов, тогда в A выполнено условие обрыва возрастающих цепочек идеалов, то есть, если $I_1, I_2, \ldots$ - идеалы в $А$, и $I_1 \subset I_2 \subset I_3 \subset \ldots$, то $\exists \ n \in N : I_n = I_{n+1} = I_{n+2} =\dots$
\end{theorem}
\begin{proof}
	$I = \overset{\infty}{\underset{j = 1}{\cup}} I_j$\\
	Нужно проверить, что $I$~--- идеал:
    \begin{enumerate}
        \item $I \neq 0$, так как $I\supset I_1 \neq 0$
        \item Пусть $a, b \in I$ $\rightarrow \exists \ i,j$, т.ч. $a \in I_i, \ b \in I_j \rightarrow a,b \in I_{max(i,j)} \rightarrow a + b \in I_{max(i,j)} \subset I$
    \end{enumerate}
	Пусть $a \in I, \ x \in A$; $\exists \ j: a \in I_j \rightarrow ax \in I_j \subset I$\\
	$A$~--- ОГИ $\rightarrow I = (b), \ b \in I$\\
	$\exists \ j: b \in I_j \rightarrow (b) \subset I_j$ \\
	$\begin{cases}
	I = (b),
	\\
	(b) \subset I_j,
	\end{cases}$
	$\rightarrow \forall m \geq j : I_m \subset I_j \subset I_m$, то есть $I_j = I_{j+1} = I_{j+2} = \ldots$
\end{proof}
\end{subsection}
